У овој лекцији ћемо учити о томе како функционишу степенице.

Зароби бели камен. Настави да правиш узастопне атарије док бели покушава
да побегне.

Board::ladder-1

Да ли си успео?

Овај облик називамо **степенице** јер крајњи облик личи на низ степеника.
Такође се можемо срести и са називом **мердевине**.

---

Ево још једних степеница.

Нажалост, твој је ред да побегнеш. Међутим, овог пута је бег могућ.

Срећно!

Board::ladder-2

Да ли си успео да побегнеш од упорног нападања белог?

Ако се на степеницама налази пријатељско камење, можемо побећи од
напада јер се можемо брже продужити.

## Го пословице

[Го пословице][go-proverbs] су направљене од стране Го заједнице да
сажму мудрост у мале реченице које се лако памте.

Често ћеш их чути током лекција или коментарисања партија.

Ево пословице за ову лекцију.

> Не играј Го ако не знаш степенице.

Основна идеја иза ове пословице је да учење степеница није толико
тешко у поређењу са учењем Гоа у целини. Ако се неко одлучи да игра Го,
требало би и да уложи време да научи степенице.

[go-proverbs]: http://senseis.xmp.net/?GoProverbs
